# ABC056

2018-05-10

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AAAIDSDElQIlrvX-9O4Rvds0a/ARC070?dl=0

## A - HonestOrDishonest

- aの値によってbを反転させる

## B - NarrowRectanglesEasy

- 「連結」という言葉の解釈が間違っていた
  - 辺を共有すれば「連結」らしい
  - 上下にぴったり重なることではないみたい

- ちゃんと考えようとするとけっこう大変だった
  - 時間がかかっても図示してアルゴリズムを考えないと上達しない気がした

## C - Go Home

- iを増やすと同時に、iの累積和を計算する
  - 累積和がX以上になったときのiが答え

- 時点iの累積和を求める関数を`f(i)`とすると、答えははじめて`f(i) >= X`となった`i`になる。
  - `f(i)`以下の整数は`i`以下の整数の和でかならず表現できる
    - f(4) = 10
      - 10 = sum 1 2 3 4
      - 9 = sum 2 3 4
      - 8 = sum 1 3 4
      - 7 = sum 3 4
      - ..........

- うまく言葉で表現できないのがもどかしい

## 振り返り

### A

- `type t = | H | D`みたいなヴァリアントを定義してスマートに解けないか試したけど詰まった
  - せっかくなのでOCamlの言語機能をいろいろ使っていきたい

### B

- 前回も「連結」という言葉を誤解していたらしい
  - これは問題もあまりよくない気がする

- それが理解できても簡潔にコードに落とし込むのが意外と時間がかかる
  - こればっかりはいろんな問題を解いて慣れていくしかなさそう
  - 図示する力もつけたい

### C

- けっこう簡単だと思ったら200点問題だった
  - でもDは600点だった

- アルゴリズムを言葉で説明するのは難しい
  - そのための数学、数式なのか……！
  